[駙馬爺點算]津巴布韋發生軍事政變

兩岸國際

津巴布韋懷疑軍事政變

【Now新聞台】津巴布韋懷疑發生軍事政變。

在首都哈拉雷街頭氣氛緊張，多處都有坦克及軍人駐守，市中心曾傳出多響爆炸聲，並有軍人接管國營電視台。

在總統穆加貝的家門外也有大批士兵包圍，暫時未知穆加貝的情況。目擊者表示，看到大批軍車正駛往首都。

93歲、執政逾30年的穆加貝，上周突然革除獲軍方支持的副總統，政局隨即陷入混亂。

軍方司令奇旺加在星期一表示，軍方會介入令國家政局回復平靜，穆加貝的政黨指摘軍方叛變。

由於局勢緊張，美國駐津巴布韋大使館宣布暫時關閉，指示所有職員留在家中，並呼籲在津巴布韋的美國人注意安全。

果位公主會點？

垃圾國家唔想理

高登巴打點呀？ 有冇報平安